英國一名90歲女子成為當地首位接種輝瑞疫苗人士

肺炎疫情持續，英國開始為高危人士接種由輝瑞與德國夥伴研發的疫苗，一名90歲女子成為當地首位接種這款疫苗的人士。

疫苗在當地星期二陸續分發到英國50間醫院，為民眾接種，令英國成為首個為普遍民眾接種有關疫苗的西方國家。首名獲接種疫苗的女子，早上在英格蘭中部一間醫院完成有關流程，她表示，很榮幸能成為首位接種新冠疫苗的人，是她下星期91歲生日的最佳禮物，讓她得以期待在新一年恢復與家人及朋友一起生活。

首相約翰遜在社交網站表示，將會與大家一起抗擊新型冠狀病毒，促請民眾繼續遵從遏止病毒擴散的指引。

英國首批80萬劑疫苗，會優先分發給80歲以上長者、前線醫護人員、護老院院友和員工。